# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# FIRST AUTHOR: Weichung Chao <weichung@mail.cynix.com.tw>, Jul.1999
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xcin 2.5.2\n"
"POT-Creation-Date: 2000-10-25 11:36+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2000-10-08 02:00+0800\n"
"Last-Translator: Tung-Han Hsieh <thhsieh@linux.org.tw>\n"
"Language-Team: Chinese <zh-l10n@linux.org.tw>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=big5\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../src/gui.c:131
#, c-format
msgid "invalid font %s.\n"
msgstr "無效的字型: %s。\n"

#: ../src/gui.c:325
#, c-format
msgid "cannot open display: %s\n"
msgstr "無法啟動顯示裝置: %s\n"

#: ../src/gui.c:344
#, c-format
msgid "invalid INDEX_FONT: %s\n"
msgstr "不適用的 INDEX_FONT 設定: %s\n"

#: ../src/module.c:76
#, c-format
msgid "undefined symbol \"%s\" in module \"%s\", ignore.\n"
msgstr "符號 \"%s\" 在模組 \"%s\" 中未定義, 略過。\n"

#: ../src/module.c:82
#, c-format
msgid "not valid module \"%s\" with version \"%s\", ignore.\n"
msgstr "不正確的模組 \"%s\" 與版本 \"%s\", 略過。\n"

#: ../src/module.c:120
#, c-format
msgid "dlerror: %s\n"
msgstr "動態模組載入錯誤: %s\n"

#: ../src/module.c:121
#, c-format
msgid "module \"%s\" not found, ignore.\n"
msgstr "找不到模組 \"%s\", 略過。\n"

#: ../src/module.c:325
#, c-format
msgid "module \"%s\":"
msgstr "模組 \"%s\":"

#: ../src/module.c:329
msgid "no comments available\n"
msgstr "模組訊息不存在。\n"

#: ../src/xcin_main.c:63
msgid "the default xcin dir does not exist.\n"
msgstr "預設的 xcin 目錄不存在。\n"

#: ../src/xcin_main.c:93
msgid ""
"\n"
"Usage:  xcin [-h] [-m module] [-d DISPLAY] [-x XIM_name] [-r rcfile]\n"
"Options:  -h: print this message.\n"
"          -m: print the comment of module \"mod_name\"\n"
"          -d: set X Display.\n"
"          -x: register XIM server name to Xlib.\n"
"          -r: set user specified rcfile.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"使用方式:  xcin [-h] [-m 模組名] [-d DISPLAY] [-x XIM 名] [-r 設定檔名]\n"
"選項:  -h: 印出本訊息。\n"
"       -m: 印出模組 \"mod_name\" 的內建說明。\n"
"       -d: 設定 X 的顯示裝製。\n"
"       -x: 將 XIM 輸入法程式的名稱註冊到 Xlib。\n"
"       -r: 設定使用者指定的組態設定檔名。\n"
"\n"

#: ../src/xcin_main.c:102
msgid ""
"        -v n: set debug level to n.\n"
"\n"
msgstr ""
"        -v n: 設定除錯訊息層級為 n。\n"
"\n"

#: ../src/xcin_main.c:105
msgid ""
"Useful environment variables:  $XCIN_RCFILE.\n"
"\n"
msgstr ""
"可用的環境變數:  $XCIN_RCFILE.\n"
"\n"

#: ../src/xcin_main.c:120
#, c-format
msgid ""
"XCIN (Chinese XIM server) version %s.\n"
"(module ver: %s, syscin ver: %s).\n"
"(use \"-h\" option for help)\n"
"\n"
msgstr ""
"XCIN (中文 XIM 輸入法程式) 版本 %s。\n"
"(模組版本: %s, syscin 版本: %s)\n"
"(使用 \"-h\" 選項顯示使用說明)\n"
"\n"

#: ../src/xcin_main.c:124
#, c-format
msgid "locale \"%s\" encoding \"%s\"\n"
msgstr "區域化設定 \"%s\" 內碼 \"%s\"\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:283 ../src/xcin_main.c:153
#, c-format
msgid "unknown option  -%c.\n"
msgstr "未知的選項 -%c。\n"

#: ../src/xcin_main.c:202
#, c-format
msgid "X locale \"%s\" is not supported by your system.\n"
msgstr "您的系統不支援 \"%s\" X locale。\n"

#: ../src/xcin_main.c:218
#, c-format
msgid "%s: %s: value not specified.\n"
msgstr "%s: %s: 變數值未指定。\n"

#: ../src/xcin_main.c:348
#, c-format
msgid ""
"%s:\n"
"\tlocale section \"%s\": %s: value not specified.\n"
msgstr ""
"%s:\n"
"\t區域化設定 \"%s\" 小節: %s: 變數值未指定。\n"

#: ../src/xcin_main.c:424
#, c-format
msgid ""
"%s:\n"
"\tIM section \"%s\": %s: value not specified.\n"
msgstr ""
"%s:\n"
"\t輸入法設定 \"%s\" 小節: %s: 變數值未指定。\n"

#: ../src/xcin_main.c:480
#, c-format
msgid "invalid tab file: %s.\n"
msgstr "無效的 tab 檔: %s。\n"

#: ../src/xcin_main.c:483
#, c-format
msgid "invalid sys.tab version: %s.\n"
msgstr "無效的 sys.tab 版本: %s。\n"

#: ../src/xcin_main.c:493
msgid "sys.tab reading error.\n"
msgstr "sys.tab 讀取錯誤。\n"

#: ../src/xcin_main.c:513
#, c-format
msgid "not valid %s: %s, ignore\n"
msgstr "不正確的 %s: %s, 略過。\n"

#: ../src/xcin_main.c:519 ../src/xcin_main.c:538 ../src/xcin_main.c:572
#, c-format
msgid "error loading IM: %s, ignore.\n"
msgstr "輸入法載入錯誤: %s, 略過。\n"

#: ../src/xcin_main.c:533
msgid "no valid input method loaded.\n"
msgstr "無法載入任何輸入法。\n"

#: ../src/xim.c:235 ../src/xim.c:374
#, c-format
msgid "cannot load IM: %s, ignore.\n"
msgstr "無法載入輸入法: %s, 略過。\n"

#: ../src/xim.c:901
#, c-format
msgid "unsupported input style: %s, ignore.\n"
msgstr "不支援的輸入模式: %s, 略過。\n"

#: ../src/xim.c:924
#, c-format
msgid "too many input styles setting: max=%d.\n"
msgstr "太多的輸入模式設定: 上限=%d。\n"

#: ../src/xim.c:995
#, c-format
msgid "IMOpenIM() with name \"%s\" transport \"%s\" failed.\n"
msgstr "IMOpenIM(): XIM 名稱 \"%s\" 傳輸埠 \"%s\" 開啟錯誤。\n"

#: ../src/xim.c:999
#, c-format
msgid "XIM server \"%s\" transport \"%s\"\n"
msgstr "XIM 名稱 \"%s\" 傳輸埠 \"%s\"\n"

#: ../src/xim.c:1001
msgid "inp_styles: "
msgstr "輸入模式: "

#: ../src/xim_IC.c:266
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC attr: %s\n"

#: ../src/xim_IC.c:330
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC pre_attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC pre_attr: %s\n"

#: ../src/xim_IC.c:377
#, c-format
msgid "ic_get: unknown IC sts_attr: %s\n"
msgstr "ic_get: 未知的 IC sts_attr: %s\n"

#: ../src/xim_IC.c:408
msgid "client input style not enabled, set to \"Root\".\n"
msgstr "應用程式的輸入模式沒有啟用，設為 \"Root\" 模式。\n"

#: ../src/xim_IC.c:424
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC attr: %s\n"

#: ../src/xim_IC.c:478
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC pre_attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC pre_attr: %s\n"

#: ../src/xim_IC.c:514
#, c-format
msgid "ic_set: unknown IC sts_attr: %s\n"
msgstr "ic_set: 未知的 IC sts_attr: %s\n"

#: ../src/lib/xcintool/open_file.c:37
#, c-format
msgid "cannot open file:  %s.\n"
msgstr "無法開啟檔案:  %s。\n"

#: ../src/lib/xcintool/perr.c:64
#, c-format
msgid "%s: warning: "
msgstr "%s: 警告: "

#: ../src/lib/xcintool/perr.c:67
#, c-format
msgid "%s internal: warning: "
msgstr "%s 內部: 警告: "

#: ../src/lib/xcintool/perr.c:70
#, c-format
msgid "%s: error: "
msgstr "%s: 錯誤: "

#: ../src/lib/xcintool/perr.c:74
#, c-format
msgid "%s internal: error: "
msgstr "%s 內部: 錯誤: "

#: ../src/lib/xcintool/set_data.c:129
#, c-format
msgid "set_rc(): unknown rctype: %d.\n"
msgstr "set_rc(): 未知的 rctype: %d。\n"

#: ../src/lib/xcintool/set_locale.c:59
#, c-format
msgid "C locale \"%s\" is not supported by your system.\n"
msgstr "您的系統不支援 \"%s\" C locale。\n"

#: ../src/lib/xcintool/open_data.c:39
msgid "NULL xcin default_path\n"
msgstr "xcin 預設路徑 (default_path) 沒有設定值\n"

#: ../src/lib/xcintool/open_data.c:47
msgid "NULL xcin default_sub_path\n"
msgstr "xcin 預設次路徑 (default_sub_path) 沒有設定值\n"

#: ../src/lib/xcintool/open_data.c:52
msgid "NULL xcin locale_sub_path\n"
msgstr "xcin locale 次路徑 (locale_sub_path) 沒有設定值\n"

#: ../src/lib/xcintool/open_data.c:114
#, c-format
msgid "cannot open data file: %s\n"
msgstr "無法開啟資料檔: %s\n"

#: ../src/lib/xcintool/xcin_rc.c:98
msgid "null rcfile name.\n"
msgstr "空的設定檔名稱。\n"

#: ../src/lib/xcintool/xcin_rc.c:110
#, c-format
msgid "rcfile \"%s\" reading error.\n"
msgstr "設定檔 \"%s\" 讀取錯誤。\n"

#: ../src/lib/xcintool/xcin_rc.c:225
msgid "rcfile not found.\n"
msgstr "無法找到設定檔。\n"

#: ../src/lib/xcintool/xcin_rc.c:248
#, c-format
msgid "rcfile \"%s\" does not exist, ignore.\n"
msgstr "設定檔 \"%s\" 不存在, 略過。\n"

#: ../src/Cinput/im_comm/qphrase.c:64
#, c-format
msgid "qphrase: %s: unknown tag: %s, ignore.\n"
msgstr "qphrase: %s: 未知的標簽: %s，忽略。\n"

#: ../src/Cinput/zh_hex/zh_hex.c:102
#, c-format
msgid "%s: %s: value not found.\n"
msgstr "%s: %s: 找不到變數值。\n"

#: ../src/Cinput/zh_hex/zh_hex.c:309
msgid ""
"This is the internal zh_encoding input method module.\n"
"It is the simplist module which demonstrate the basic\n"
"xcin IM module programming. It also has the ability to\n"
"get Chinese characters input from different encodings,\n"
"say, Big5 or GB codes, depending on the locale setting.\n"
"Currently it can only accept 2-bytes encodings per character.\n"
"\n"
"This module is free software, as part of xcin system.\n"
msgstr ""
"這是內碼輸入法模組。它是一個最簡單的模組，用以展示基本的 xcin\n"
"輸入法模組的程式寫作。在不同的 locale 設定下，它同時也具備不同\n"
"內碼的中文輸入功\能，例如 Big5 或 GB 碼。目前它只能處理每個中文\n"
"雙位元內碼。\n"
"\n"
"本模組是一個自由軟體，為 xcin 系統的一部分。\n"

#: ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:51
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: invalid tab file.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 無效的 tab 檔。\n"

#: ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:55 ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:97
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: reading error.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 讀取錯誤。\n"

#: ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:59
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: invalid version.\n"
msgstr "gen_inp: %s: 無效的版本。\n"

#: ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:63
#, c-format
msgid "gen_inp: %s: invalid encoding: %s\n"
msgstr "gen_inp: %s: 無效的字元編碼: %s\n"

#: ../src/Cinput/gen_inp/gen_inp.c:1121
msgid ""
"This is the general input method module. It is the most generic\n"
"module which can read the IM table (\".tab\" file) and perform\n"
"the correct operations of the specific IM. It also can accept a\n"
"lot of options from the \"xcinrc\" file to detailly control the\n"
"behavior of the IM. We hope that this module could match most of\n"
"your Chinese input requirements.\n"
"\n"
"This module is free software, as part of xcin system.\n"
msgstr ""
"這是一個一般性輸入法模組。它是最一般化的模組，可以讀入輸入法表格\n"
"檔 (\".tab\" 檔) 並且以該輸入法所定義的方式運作。它同時可以接受來\n"
"自 \"xcinrc\" 中許\許\多多的設定選項，以精確控制該輸入法的行為。我\n"
"們希望此模組可以符合大部分使用者的中文輸入要求。\n"
"\n"
"本模組是一個自由軟體，為 xcin 系統的一部分\n"

#: ../src/Cinput/bimsphone/bimsphone.c:189
#, c-format
msgid "bimsphone: %s: cannot open pinyin data file: %s.\n"
msgstr "bimsphone: %s: 無法開啟拼音資料檔: %s。\n"

#: ../src/Cinput/bimsphone/bimsphone.c:206
#: ../src/Cinput/bimsphone/bimsphone.c:214
#, c-format
msgid "bimsphone: %s: cannot open data file: %s\n"
msgstr "bimsphone: %s: 無法開啟資料檔: %s\n"

#
#: ../src/Cinput/bimsphone/bimsphone.c:970
msgid ""
"This is the \"official\" phonetic input method module.\n"
"It uses the libtabe & bims libraries as the search engine\n"
"to perform the automatic characher selection from multipole\n"
"charachers with the same keystroke. This engine also provides\n"
"several keymaps for each specific phonetic input rules.\n"
"We hope that this module will serve as the most \"natural way\"\n"
"for Chinese input.\n"
"\n"
"This module is free software, as part of xcin system.\n"
msgstr ""
"這是一個 \"專業\" 的注音輸入法模組。它使用 libtabe 以及 bims 函\n"
"式庫作為搜尋引擎，以達到具有相同輸入字鍵重複字的自動選字功\能。此\n"
"引擎同時也提供幾個特殊注音輸入法的鍵盤轉換表。我們希望本模組可以\n"
"提供中文輸入的 \"最自然\" 的方式。\n"
"\n"
"本模組是一個自由軟體，為 xcin 系統的一部分。\n"

#: ../src/Cinput/bimsphone/bimspinyin.c:40
#, c-format
msgid "bimsphone: %s: invalid tab file.\n"
msgstr "bimsphone: %s: 無效的 tab 檔。\n"

#: ../src/Cinput/bimsphone/bimspinyin.c:44
#: ../src/Cinput/bimsphone/bimspinyin.c:53
#, c-format
msgid "bimsphone: %s: reading error.\n"
msgstr "bimsphone: %s: 讀取錯誤。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:159
#, c-format
msgid "%s: invalid tab file.\n"
msgstr "%s: 無效的 tab 檔。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:162
#, c-format
msgid "%s: invalid version.\n"
msgstr "%s: 無效的版本。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:166
#, c-format
msgid "%s: reading error.\n"
msgstr "%s: 讀取錯誤。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:196
#, c-format
msgid "cin file: %s, use module: %s version %s.\n"
msgstr "cin 表格檔: %s, 使用模組: %s 版本 %s。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:205
msgid "no module header name specified.\n"
msgstr "模組的標頭名稱未指定。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:217
#, c-format
msgid ""
"CIN2TAB version (%s)\n"
"Usage: cin2tab [-v] [-r <rcfile>] [-s <sysfn>] [-l <encoding>]\n"
"               [-o output] <cin_fn>\n"
"\n"
"Supported module header names:\n"
"\t"
msgstr ""
"CIN2TAB 版本 (%s)\n"
"使用方法: cin2tab [-v] [-r <設定檔名>] [-s <系統 cin 檔名>]\n"
"               [-l <字集編碼名稱>] [-o <輸出檔名>] <cin 檔名>\n"
"\n"
"支援的模組標頭名稱:\n"
"\t"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:287
#, c-format
msgid "CIN2TAB version (%s) encoding=%s\n"
msgstr "CIN2TAB 版本 (%s) 字集編碼名稱=%s\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:291
msgid "no cin file specified.\n"
msgstr "cin 檔未指定。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:293
msgid "no valid encoding specified.\n"
msgstr "未指定適用的字集編碼名稱。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:311
#, c-format
msgid "%s: XCIN_DEFAULT_DIR: value not found.\n"
msgstr "%s: XCIN_DEFAULT_DIR: 找不到此變數值。\n"

#: ../src/util/cin2tab/cin2tab.c:314
#, c-format
msgid "%s: XCIN_USER_DIR: value not found.\n"
msgstr "%s: XCIN_USER_DIR: 找不到此變數值。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:55 ../src/util/cin2tab/gencin.c:65
#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:75 ../src/util/cin2tab/gencin.c:88
#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:109 ../src/util/cin2tab/gencin.c:173
#, c-format
msgid "%s(%d): arguement expected.\n"
msgstr "%s(%d): 引數未指定。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:79
#, c-format
msgid "%s(%d): too many selection keys defined.\n"
msgstr "%s(%d): 定義太多選擇鍵。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:92
#, c-format
msgid "%s(%d): too many end keys defined.\n"
msgstr "%s(%d): 定義太多結束鍵。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:104 ../src/util/cin2tab/gencin.c:164
#, c-format
msgid "%s(%d): arguement \"begin\" expected.\n"
msgstr "%s(%d): 需要引數 \"begin\"。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:115
#, c-format
msgid "%s(%d): illegal key \"%c\" specified.\n"
msgstr "%s(%d): 指定了不合法的字鍵 \"%c\"。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:118
#, c-format
msgid "%s(%d): key \"%c\" is already in used.\n"
msgstr "%s(%d): \"%c\" 鍵已被使用。\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:287
#, c-format
msgid "%s(%d): unknown command: %s.\n"
msgstr "%s(%d): 沒有這個指令: %s.\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:293
#, c-format
msgid "%s: command \"%s\" not specified.\n"
msgstr "%s: 指令 \"%s\" 值未指定.\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:297
#, c-format
msgid "number of keyname: %d\n"
msgstr "定義鍵的數目: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:299
#, c-format
msgid "max length of keystroke: %d\n"
msgstr "字鍵的最大長度: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:301
#, c-format
msgid "total char number of this encoding: %d\n"
msgstr "編碼的字元總數: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:303
#, c-format
msgid "number of char defined: %d\n"
msgstr "定義的字元數目: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:305
#, c-format
msgid "number of keystroke code defined: %d\n"
msgstr "已定義的字鍵編碼數目: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:307
#, c-format
msgid "number of defined char ignored: %d\n"
msgstr "忽略的已定義字元數目: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/gencin.c:309
#, c-format
msgid "memory model: %d\n"
msgstr "記憶體模式: %d\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:175 ../src/util/cin2tab/syscin.c:228
#, c-format
msgid "%s(%d): \"cmd arg\" pair expected.\n"
msgstr "%s(%d): 請使用 \"命令 引數\" 指令對。\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:184
#, c-format
msgid "%s(%d): unexpected syscin key: %s.\n"
msgstr "%s(%d): 錯誤的 syscin 語法: %s。\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:190
#, c-format
msgid "%s(%d): too many rules for char plane %d, ignore.\n"
msgstr "%s(%d): 太多的字面 (字元內碼) 規則 %d, 略過。\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:197 ../src/util/cin2tab/syscin.c:203
#, c-format
msgid "%s(%d): hex number expected.\n"
msgstr "%s(%d): 請使用 16 進位數字。\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:233
#, c-format
msgid "%s(%d): unknown syscin key: %s\n"
msgstr "%s(%d); 未知的 syscin 關鍵詞: %s\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:236
#, c-format
msgid "%s(%d): %s: arguement expected.\n"
msgstr "%s(%d): %s: 需要引數。\n"

#: ../src/util/cin2tab/syscin.c:242
#, c-format
msgid "%s(%d): %s: arguement \"begin\" expected.\n"
msgstr "%s(%d): %s: 需要引數 \"begin\"。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:55
#, c-format
msgid "%s(%d): keystroke too long, ignore.\n"
msgstr "%s(%d): 定義了太多字鍵，忽略。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:62
#, c-format
msgid "%s(%d): keystroke out of range [a-z].\n"
msgstr "%s(%d): 字鍵碼超出範圍 [a-z]。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:96
#, c-format
msgid "%s(%d): ZhuYin string too long, ignore.\n"
msgstr "%s(%d): 注音碼字串太長，略過。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:107
#, c-format
msgid "%s(%d): unknown ZhuYin character.\n"
msgstr "%s(%d): 未知的注音字元。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:142
#, c-format
msgid "duplicated keystroke: %s\n"
msgstr "重複的字鍵碼: %s\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:162
#, c-format
msgid "duplicated ZhuYin code: %s: %s, %s\n"
msgstr "重複的注音碼: %s: %s, %s\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:185
#, c-format
msgid "%s(%d): token \"end\" expected.\n"
msgstr "%s(%d): 需要引數 \"end\"。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:215
#, c-format
msgid "%s(%d): token \"begin\" expected.\n"
msgstr "%s(%d): 需要引數 \"begin\"。\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:220
#, c-format
msgid "%s(%d): unknown command: %s\n"
msgstr "%s(%d): 未知的指令: %s.\n"

#: ../src/util/cin2tab/bimscin.c:223
#, c-format
msgid "number of pinpho added: %d\n"
msgstr "新加入的拼音、注音碼對映個數: %d\n"

#: ../src/fkey.c:221
#, c-format
msgid "set_funckey: %d: unknown key_type\n"
msgstr "set_funckey: %d: 未知的功\能鍵形別\n"

#: ../src/fkey.c:225
#, c-format
msgid "%s: %s: too many keys, ignore.\n"
msgstr "%s: %s: 定義了太多字鍵，忽略。\n"

#: ../src/fkey.c:236
#, c-format
msgid "%s: %s: not valid modifier key.\n"
msgstr "%s: %s: 無效的輔助鍵。\n"

#: ../src/fkey.c:244
#, c-format
msgid "%s: %s: not valid key name.\n"
msgstr "%s: %s: 無效的字鍵名。\n"

#: ../src/fkey.c:249 ../src/fkey.c:253
#, c-format
msgid "%s: %s: duplicate keys.\n"
msgstr "%s: %s: 重複的字鍵。\n"

#: ../src/fkey.c:278
#, c-format
msgid "%s and %s have the same key-definition.\n"
msgstr "%s 與 %s 有相同的字鍵定義。\n"

#: ../src/gui_main.c:461 ../src/gui_main2.c:273
msgid "string text property error.\n"
msgstr "字串性質錯誤。\n"

#: ../src/gui_main.c:543 ../src/gui_main2.c:342
msgid "fontset setting error.\n"
msgstr "字型設定錯誤。\n"

#~ msgid ""
#~ "C locale \"%s\" is not supported by your system.\n"
#~ "Try to set LC_CTYPE=%s\n"
#~ msgstr ""
#~ "您的系統不支援 \"%s\" 的 C 區域化設定。\n"
#~ "嚐試設為 LC_CTYPE=%s\n"

#~ msgid "C locale \"%s\" is also not available.\n"
#~ msgstr "您的系統也不支援 \"%s\" 的 C 區域化設定。\n"
